**3336. – Pinus strobus** L. – //Pin Weymouth, Pin du Lord//. – Arbre très élevé, à écorce molle, gris verdâtre, lisse jusqu'à un âge avance ; feuilles fasciculées par 5, longues de 6-8 cm, très grêles, trigones, vertes et luisantes sur une face, glauques et mates sur les 2 autres, à gaine très caduque ; chatons mâles ovoïdes, longs de 1 cm ; //cônes grêles, cylindracés, //longs de 10-15 cm sur 20-25 mm de large, bruns-mats, pédoncules et pendants ; //écailles à écusson peu épais, plan, ridé en long, à ombilic terminal ; graines //de 5-6 mm, à enveloppe mince, //à aile 2-3 fois plus longue qu'elles.//
Complètement naturalisé et souvent cultivé en France. – Originaire de l'Amérique du Nord. = Fl. mai, fr. automne de la 2e année.